По рельсам катится с постоянной скоростью вагонетка. Радиус ее колеса равен $r$, а радиус реборды (бортика, выступающего за обод колеса и предохраняющего колесо от схода с рельса) существенно больше. В некоторый момент времени скорости двух диаметрально противоположных точек $A$ и $B$ обода равны по модулю $v_A$ и $v_B$ соответственно.
\begin{enumtask}
    \item С какой скоростью катится колесо?
    \item В тот же момент времени скорость некоторой точки $C$, находящейся на реборде, направлена вертикально и равна $v_C$. однозначно ли определяется положение этой точки?
    \item Чему равна проекция ускорения $a_{C_y}$ на вертикальную координатную ось?
\end{enumtask}
\answer{
\begin{enumtask}
	\item
	$v_0 = \frac{ \sqrt{v_A^2 + v_B^2} }{2}$
	\item Две точки, указаны на рисунке
	\item
	$a = \frac{v_A^2 + v_B^2}{4 r}$
\end{enumtask}
}
\tags{10, россия, кинематика, движение по окружности, движение со связями}